[
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "다음 논리회로에서 출력 f의 값은?",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": [
            "-1",
            "0",
            "1/2"
        ],
        "desc": "1 AND 1 = 1<br>1 AND 0 = 0<br>1 OR 0 = 1이므로 최종 출력은 1그리고 게이트 문제에서 출력은 무조건 0 아니면 1입니다. 1/2 또는 -1, -2 등은 답이 될수 없습니다.",
        "question_img": "JC2008_02_01"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "JK 플립플롭(Flip Flop)에서 보수가 출력되기 위한 J, K의 입력 상태는?",
        "correct_answer": "J = 0, K = 0",
        "incorrect_answers": [
            "J = 1, K = 0",
            "J = 0, K = 1",
            "J = 1, K = 1"
        ],
        "desc": "jk플리플롭에서 보수가 되기 위해서는 둘다 입력이 1이어야 합니다."
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "명령 레지스터(Instruction Register), 부호기, 번지 해독기, 제어 계수기 등과 관계있는 장치는?",
        "correct_answer": "제어 장치",
        "incorrect_answers": [
            "연산 장치",
            "입력 장치",
            "기억 장치"
        ],
        "desc": "문제에서 제어 계수기라고 하여 제어와 관련되었음을 암시합니다."
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "다음 아래 식의 결과가 같은 식은?",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": [
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "desc": "(A'+B)·(A+B')=AA'+A'B'+AB+BB'=0+A'B'+AB+0=A'B'+AB=AB +A'B'",
        "question_img": "JC2008_02_02'>"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "명령어의 구성이 연산자부가 3Bit, 주소부는 5bit로 되어 있을 때, 이 명령어를 사용하는 컴퓨터는 최대 몇 가지의 동작이 가능한가?",
        "correct_answer": "8",
        "incorrect_answers": [
            "256",
            "16",
            "32"
        ],
        "desc": "명령어 = 명령어 코드부 + 명령어 주소부<br>Instruction = Op_Code + Operand<br>실행 가능한 명령어 갯수는 명령어 코드부의 길이에 영향을 받으므로<br>연산자부 3비트의 영향을 받습니다 2의 3승은 8이므로 8개의 명령어 사용이 가능합니다."
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "8진수 234를 16진수로 바르게 표현한 것은?",
        "correct_answer": "(9C)16",
        "incorrect_answers": [
            "(BC)16",
            "(11B)16",
            "(AD)16"
        ],
        "desc": "우선 3자리씩 확장하여 2진수로 변환한 다음 4자리씩 끊어서 읽어 줍니다."
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "반가산기(Half-Adder)의 논리회로도에서 자리올림이 발생하는 회로는?",
        "correct_answer": "Exclusive OR",
        "incorrect_answers": [
            "OR",
            "NOT",
            "AND"
        ],
        "desc": "반가산기 구성<br>S = A XOR B<br>C = A * B"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "중앙처리장치의 제어 부분에 의해서 해독되어 현재 실행중인 명령어를 기억하는 레지스터는?",
        "correct_answer": "IR(Instruction Register)",
        "incorrect_answers": [
            "PC(Program Counter)",
            "MAR(Memory Address Register)",
            "MBR(Memory Buffer Register)"
        ],
        "desc": "IR : 명령어레지스터(명령어를 읽어서 저장)"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "명령의 오퍼랜드 부분에 실제 데이터가 기록되어 있어 메모리 참조를 하지 않고 데이터를 처리하는 방식으로 수행 시간이 빠르지만 오퍼랜드 길이가 한정되어 실제 데이터의 길이에 제약을 받는 주소 지정 방식은?",
        "correct_answer": "Immediate Addressing",
        "incorrect_answers": [
            "Direct Addressing",
            "Relative Addressing",
            "Indirect Addressing"
        ],
        "desc": "접근 방식에 의한 주소지정<br>묵-즉-직-간"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "기계어의 Operand에는 주로 어떤 내용이 들어 있는가?",
        "correct_answer": "Address",
        "incorrect_answers": [
            "Register Number",
            "Instruction",
            "Op-Code"
        ],
        "desc": "명령어 = 명령어 코드부 + 명령어 주소부<br>Instruction = Op_Code + Operand주소가 들어 갑니다."
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "다음 진리표에 해당하는 논리식은?",
        "correct_answer": "4",
        "incorrect_answers": [
            "2",
            "1",
            "3"
        ],
        "desc": "위 보기와 같은 경우 출력을 반대로 생각해 보시면 편합니다. 반대로 생각한뒤 답이 없으므로 드모르간 정리를 하면 답이 됩니다.",
        "question_img": "JC2008_02_03"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "다음 회로(Circuit)에서 결과가 “1”(불이 켜진 상태)이 되기 위해서는 A와 B는 각각 어떠한 값을 갖는가?",
        "correct_answer": "A=1, B=1",
        "incorrect_answers": [
            "A=0, B=1",
            "A=1, B=0",
            "A=0, B=0"
        ],
        "desc": "스위치 A, B 모두 연결되어야 꼬마 전구에 불이 들어 오므로 AND 입니다.",
        "question_img": "JC2008_02_04"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "다음 중 합집합 (AUB)로 나타낼 수 있는 회로는?",
        "correct_answer": "3",
        "incorrect_answers": [
            "1",
            "2",
            "4"
        ],
        "desc": "합집합 : OR 교집합 : AND",
        "question_img": "JC2008_02_05"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "로더(Load)의 기능으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "번역(Compile)",
        "incorrect_answers": [
            "할당(Allocation)",
            "재배치(Relocation",
            "링킹(Linking)"
        ],
        "desc": "로더란 주기억장치로 실행할 프로그램을 불러 올리는 것을 말합니다.<br>번역은 원시프로그램을 실행 가능한 목적프로그램으로 번역해주는 것을 말합니다."
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "4매로 이루어진 디스크팩에서 1면에 200개의 트랙을 사용할 수 있다고 할 때 이 디스크팩의 사용 가능한 실린더는 모두 몇 개인가?",
        "correct_answer": "200",
        "incorrect_answers": [
            "100",
            "400",
            "800"
        ],
        "desc": "트랙의 갯수와 실린더의 갯수는 동일 합니다.<br>실린더란 동일한 트랙번호의 집합 개념입니다.(원통형)"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "연산의 중심이 되는 레지스터(Register)는?",
        "correct_answer": "Accumulator",
        "incorrect_answers": [
            "General Register",
            "Address Register",
            "Flip Flop"
        ],
        "desc": "ACC : 누산기(연산결과 일시(임시)저장)"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "입출력 장치의 동작속도와 전자계산기 내부의 동작속도를 맞추는데 사용되는 레지스터는?",
        "correct_answer": "버퍼 레지스터",
        "incorrect_answers": [
            "시프트 레지스터",
            "어드레스 레지스터",
            "상태 레지스터"
        ],
        "desc": "버퍼란 서로 속도가 다른 장치의 속도를 맞추는 보조 역할을 하는 기억장치입니다."
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "EBCDIC 코드는 몇 개의 Zone Bit를 갖는가?",
        "correct_answer": "4",
        "incorrect_answers": [
            "1",
            "2",
            "3"
        ],
        "desc": "코드<bR>BCD 코드(6)<br>ASCII 코드(7)<br>EBCDIC 코드(8)<br>모든 코드의 디지트 비트는 4임<br>따라서 각 코드의 존비트는 코드총비트 - 4 임"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "연산 후 입력 자료가 변하지 않고 보존되는 특징의 장점을 갖는 명령어 형식은?",
        "correct_answer": "2-주소 명령어 형식",
        "incorrect_answers": [
            "0-주소 명령어 형식",
            "4-주소 명령어 형식",
            "1-주소 명령어 형식"
        ],
        "desc": "명령어 형식<br>0주소 : 스택(Stack)<br>1주소 : 누산기(ACC)<br>2주소 : 일반적,범용, 기억불능,자료보존 불능<br>3주소 : 특수, 기억가능, 자료보존 가능"
    },
    {
        "subject": "전자계산기 일반",
        "question": "8개의 Bit로 표현 가능한 정보의 최대 가지 수는?",
        "correct_answer": "256",
        "incorrect_answers": [
            "255",
            "257",
            "258"
        ],
        "desc": "비트이므로 2의 8승개 즉 256개의 정보 표현이 가능합니다"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "데이터베이스 관리 시스템(DBMS)의 필수 기능에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "처리기능",
        "incorrect_answers": [
            "제어기능",
            "정의기능",
            "조작기능"
        ],
        "desc": "데이터 베이스 언어<br>DDL : 데이터 베이스 정의어<br>DML : 데이터 베이스 조작어<br>DCL : 데이터 베이스 제어"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "테이블 구조 변경 시 사용하는 SQL 명령은?",
        "correct_answer": "ALTER TABLE",
        "incorrect_answers": [
            "MODIFY TABLE",
            "DROP TABLE",
            "CREATE TABLE"
        ],
        "desc": "DDL(데이터 베이스 정의 언어)<br>CREATE : DB 테이블, 뷰 생성<br>ALTER : 테이블 변경<br>DROP : 데이터베이스, 테이블, 제거<br>"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "관계 데이터베이스에서 하나의 애트리뷰트가 취할 수 있는 같은 타입의 모든 원자값 등의 집합을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "도메인(Domain)",
        "incorrect_answers": [
            "인스턴스(Instance)",
            "스키마(Schema)",
            "튜플(Tuple)"
        ],
        "desc": "도메인(Domain) : 하나의 속성이 취할수 있는 속성 값들의 집합"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "수치계산과 관련된 업무에서 계산의 어려움과 비효율성을 개선하여 전표의 작성, 처리, 관리를 쉽게 할 수 있도록 한 것은?",
        "correct_answer": "스프레드시트",
        "incorrect_answers": [
            "워드프로세서",
            "프리젠테이션",
            "데이터베이스"
        ],
        "desc": "숫자 계산은 스프레드시트로 하는 것이 편리합니다."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "프리젠테이션을 구성하는 내용을 하나의 화면 단위로 나타낸 것을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "슬라이드",
        "incorrect_answers": [
            "워드프로세서",
            "서식 파일",
            "포인트"
        ],
        "desc": "프리젠테이션 기본단위 : 슬라이드(슬라이드 개개의 구성요소 : 개체)스프레드시트 기본단위 : 셀"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "데이터 정의어(DDL)에 해당하는 SQL은?",
        "correct_answer": "CREATE",
        "incorrect_answers": [
            "SELECT",
            "INSERT",
            "UPDATE"
        ],
        "desc": "DDL(데이터 베이스 정의 언어)<br>CREATE : DB 테이블, 뷰 생성<br>ALTER : 테이블 변경<br>DROP : 데이터베이스, 테이블, 제거<br>"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "프리젠테이션에서 프리젠테이션의 흐름을 기획한 것을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "시나리오",
        "incorrect_answers": [
            "셀",
            "개체",
            "슬라이드"
        ],
        "desc": "흐름을 기획한것을 시나리오라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "SQL 문의 형식 중 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "INSERT - SET - WHERE",
        "incorrect_answers": [
            "UPDATE - SET - WHERE",
            "SELECT - FROM - WHERE",
            "DELETE - FROM - WHERE"
        ],
        "desc": "DML(데이터 조작 언어)<br>SELECT - FROM - WHERE : 검색<br>INSERT - INTO - VALUES : 삽입<br>UPDATE - SET WHERE : 갱신(업데이트)<br>DELETE - FROM - WHERE(삭제)<br>(테이블내의 레코드 조작 언어)<br>"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "생성된 테이블을 삭제할 때 사용하는 SQL 명령은?",
        "correct_answer": "DROP",
        "incorrect_answers": [
            "DELETE",
            "KILL",
            "CLEAR"
        ],
        "desc": "삭제 명령은 2가지 입니다. DROP : 데이터베이스 또는 테이블 삭제 DELETE : 테이블내의 레코드 삭제 위 경우는 테이블을 삭제 하므로 DROP가 답입니다."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "3단계 스키마(SCHEMA)의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "관계 스키마",
        "incorrect_answers": [
            "내부 스키마",
            "개념 스키마",
            "외부 스키마"
        ],
        "desc": "스키마 3단계<br>외부 스키마 : 서브스키마<br>개념 스키마 : 논리적 스키마<br>내부 스키마 : 물리적 스키마<br>"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "“윈도 98”에서 탐색기를 실행하였을 때 폴더 왼쪽에 있는 “+” 기호는 무엇을 의미하는가?",
        "correct_answer": "폴더 내에 다른 폴더나 파일이 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "클릭하면 단축 아이콘이 생성된다.",
            "클릭하면 삭제된다.",
            "화면이 커진다."
        ],
        "desc": "폴더 내에 다른 폴더나 파일을 경우 +로 표시 됩니다"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "UNIX 시스템에서 명령어 해석기에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "쉘(Shell)",
        "incorrect_answers": [
            "커널(Kernel)",
            "유틸리티(Utility)",
            "응용프로그램(Application Program)"
        ],
        "desc": "쉘(Shell) : 도스의 명령어 해석기인 Command.com과 같은 명령어 해석기의 일종이다. % : C쉘, $ : 콘쉘, 번쉘"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 외부 명령어가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "COPY",
        "incorrect_answers": [
            "FORMAT",
            "CHKDSK",
            "LABEL"
        ],
        "desc": "내부명령어, 외부 명령어<br>내부명령어는 command.com에서 지원해주기 때문에 별도의 실행 파일을 필요로 하지 않으며 항상 메인 메모리에 상주하는 명령어로서 명령어는 일반적으로 4자 이하 이다. 외부 명령어는 command.com에서 지원해 주지 않기 때문에 Format.exe 같은 실행 파일을 필요로 한다."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "다음 ( ) 안의 내용으로 가장 적절한 것은?",
        "correct_answer": "Operating System",
        "incorrect_answers": [
            "Compiler",
            "File System",
            "GUI"
        ],
        "desc": "Between(사이), User(사용자), Hardware(하드웨어)<br>위 단어를 조합해 보면 사용자와 하드웨어 사이에 존재 하며 프로그램의 실행등을 관리 하므로 운영체제 입니다.",
        "question_desc": "A(n) (    ) is a program that acts an intem ediary between a user of computer and the computer hardware."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "스풀링과 버퍼링에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "버퍼링은 서로 다른 여러 작업에 대한 입·출력과 계산을 동시에 수행한다.",
        "incorrect_answers": [
            "버퍼링은 송신자와 수신자의 속도 차이를 해결하기 위하여 사용한다.",
            "스풀링은 저속의 입·출력 장치와 고속의 CPU 간의 속도 차이를 해소하기 위한 방법이다.",
            "버퍼링은 주기억장치의 일부를 버퍼로 사용한다."
        ],
        "desc": "스풀링과 버퍼링의 차이점에 대해서 잘 알아 두세요."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "도스(MS-DOS)의 내부 명령어에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "프롬프트 상태에서 언제든지 사용 가능하다.",
        "incorrect_answers": [
            "보조기억장치에 저장되어 있으므로 LOAD하여 사용한다.",
            "COMMAND.COM 파일이 없어도 사용할 수 있다.",
            "디스크에 별도의 독립파일로 존재한다"
        ],
        "desc": "내부명령어, 외부 명령어<br>내부명령어는 command.com에서 지원해주기 때문에 별도의 실행 파일을 필요로 하지 않으며 항상 메인 메모리에 상주하는 명령어로서 명령어는 일반적으로 4자 이하 이다. 외부 명령어는 command.com에서 지원해 주지 않기 때문에 Format.exe 같은 실행 파일을 필요로 한다."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 감추어진 파일의 속성을 해제하는 명령은?",
        "correct_answer": "ATTRIB / -H",
        "incorrect_answers": [
            "ATTRIB / +A",
            "ATTRIB / -A",
            "ATTRIB / +H"
        ],
        "desc": "DOS(attrib) : UNIX(chmod) 사용법<br>attrib : +(속성부여), -(속성해제)<br>R : 읽기 전용 속성<br>A : 저장 속성(일반속성)<br>S : 시스템 파일 속성<br>H : 숨김속성(중요함!!!)<br>"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "Which of the following program is not Language Translator?",
        "correct_answer": "Loader",
        "incorrect_answers": [
            "Assembler",
            "Interpreter",
            "Compiler"
        ],
        "desc": "언어 번역기가 아닌것은?Loader는 번역기가 아닙니다."
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "UNIX에서 현재 작업 중인 프로세스의 상태를 알아볼 때 사용하는 명령어는?",
        "correct_answer": "ps",
        "incorrect_answers": [
            "chmod",
            "kill",
            "Is"
        ],
        "desc": "NIX 명령어<br>who : 현재 시스템을 사용하는 사용자 정보<br>time : 시간표시<br>pwd : 현재 작업 경로 표시<br>finger : 시스템에 등록된 사용자 정보<br>ps : 실행중인 프로세스 상태<br>ping : 네트워크 연결 상태 점검(테스트)<br>find : 원하는 파일 검색<br>"
    },
    {
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "윈도 98의 탐색기에서 마우스의 오른쪽 단추를 누르는 것과 같은 기능이 나타나게 하는 단축키는?",
        "correct_answer": "[Shift]+[F10]",
        "incorrect_answers": [
            "Alt]+[F10]",
            "[Ctrl]+[F10]",
            "[F9]"
        ],
        "desc": "[Shift]+[F10] 무조건 암기"
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "다음 보기는 유닉스(UNIX)의 어떤 작업과 가장 관계가 있는가?",
        "correct_answer": "편집",
        "incorrect_answers": [
            "컴파일",
            "CD재생",
            "통신"
        ],
        "desc": "vi 에디터는 대표적인 유닉스 편집기 입니다.",
        "question_desc": "[보기] vl, ed, em ases"
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "다중 프로그래밍 시스템 내에서 서로 다른 프로세스가 일어날 수 없는 사건을 무한정 기다리고 있는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "교착상태(Deadlock)",
        "incorrect_answers": [
            "코루틴(Coroutine)",
            "가베지수집(Garbage Collection)",
            "세마포어(Semaphore)"
        ],
        "desc": "교착상태(Deadlock)<br>2개 이상의 프로세스들이 서로 다른 프로세스가 차지하고 있는 자원을 무한정 기다려 시스템이 멈춘것 처럼 보이는 상태."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "유닉스(UNIX) 명령어 “rm”의 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "파일 삭제",
        "incorrect_answers": [
            "디렉토리 생성",
            "디렉토리 이동",
            "파일 이동"
        ],
        "desc": "DOS 명령어 : UNIX 명령어<br>dir : ls(파일 목록 보기)<br>attrib : chmod(속성, 권한 변경)<br>type : cat(파일 내용 화면 표시)<br>copy : cp (파일 복사)<br>ren : mv (이름변경, 파일이동)<br>del : rm(파일 삭제)<br>"
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "“윈도 98”에서 “디스크 조각 모음”에 관한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "디스크를 효율적으로 사용하기 위해 파일을 정리한다.",
        "incorrect_answers": [
            "디스크의 논리적 영역을 할당한다.",
            "디스크의 삭제된 파일을 복구한다.",
            "디스크의 물리적 손상부분을 제거한다."
        ],
        "desc": "Undelete : 디스크의 삭제된 파일을 복구한다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 시스템 부팅 시 반드시 필요한 파일이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "CONFIG.SYS",
        "incorrect_answers": [
            "IO.SYS",
            "MSDOS.SYS",
            "COMMAND.COM"
        ],
        "desc": "DOS 부팅 순서<br>IO.SYS(반드시 필요)<br>MSDOS.SYS(반드시 필요)<br>CONFIG.SYS(설정관련, 드라이브등)<br>COMMAND.COM(반드시 필요)<br>AUTOEXEC.BAT(자동실행, 시작프로그램)<br>"
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "윈도 98에서 64KB 이내의 텍스트 형식의 파일만 지원하며 간단한 문서를 작성하거나 편집할 수 있는 보조 프로그램은?",
        "correct_answer": "메모장",
        "incorrect_answers": [
            "그림판",
            "워드패드",
            "한글"
        ],
        "desc": "메모장 : 윈도우 98의경우 64KB의 한계가 있지만 xp의 경우는 없습니다. 참고 하세요."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "윈도 98에서 새로운 하드웨어를 장착하고 시스템을 가동 시키면 자동으로 하드웨어를 인식하고 실행하는 기능은?",
        "correct_answer": "Plug &Play 기능",
        "incorrect_answers": [
            "Auto &Plug 기능",
            "Auto &Play 기능",
            "Interrupt 기능"
        ],
        "desc": "Plug &play 기능 : 장치를 새로 꼽자마자 플레이 즉 실행 가능하다는 뜻입니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "온라인 실시간 시스템의 조회 방식에 적합한 업무는?",
        "correct_answer": "좌석 예약 업무",
        "incorrect_answers": [
            "성적 처리 업무",
            "봉급 계산 업무",
            "객관식 채점 업무"
        ],
        "desc": "좌석 예약 업무는 실시간으로 좌석예약 상태를 조회하고 예약할수 있어야 합니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "업무처리를 실시간 시스템(real-time system)으로 처리할 필요가 없는 것은?",
        "correct_answer": "고객명단 자료를 월 단위로 묶어 처리하는 시스템",
        "incorrect_answers": [
            "적의 공중 공격에 대비하여 동시에 여러 지점을 감시하는 시스템",
            "가솔린 정련에서 온도가 너무 높이 올라가는 경우 폭발을 방지하기 위해 조치를 취하는 시스템",
            "교통 관리, 비행조정 등과 같은 외부 상태에 대한 신속한 제어를 목적으로 하는 시스템"
        ],
        "desc": "고객명단 자료를 월 단위로 묶어 처리하는 시스템 : 월단위로 묶어서 처리 하는 시스템을 일괄처리라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "윈도 98”의 탐색기에서 연속된 여러 개의 파일을 선택할 때 첫 번째 파일을 선택한 후 마지막 파일 선택 시 동시에 누르는 키는?",
        "correct_answer": "[Shift] 키",
        "incorrect_answers": [
            "[Tab] 키",
            "[Alt] 키",
            "[Ctrl] 키"
        ],
        "desc": "SHIFT : 연속<br>CTRL : 불연속"
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "주파수분할 다중통신에서 각 각의 신호를 추출하기 위해서는 무엇을 통과해야 하는가?",
        "correct_answer": "대역여파기",
        "incorrect_answers": [
            "고역여파기",
            "저역감쇠기",
            "동기신호발생기"
        ],
        "desc": "여파기 : 어떤 주파수대의 전류를 통과시키고, 그 밖의 주파수대 전류는 저지하여 통과시키지 않기 위한 전기회로입니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "중앙집중식시스템에 대한 분산처리시스템의 특징이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "전산자원 관리의 집중화",
        "incorrect_answers": [
            "자원(Resource)의 공유",
            "예비시스템(Back-Up)으로의 활용",
            "네트워크의 유연성"
        ],
        "desc": "전산자원 관리의 집중화 : 중앙집중식시스템의 특징 입니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "다음 중 다중화 방식이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "LDM",
        "incorrect_answers": [
            "TDM",
            "STDM",
            "FDM"
        ],
        "desc": "LDM : 다중화 방식이 아닙니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "전송선로에 부정합이 존재할 때 나타나는 현상이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "전송손실이 없다.",
        "incorrect_answers": [
            "반사가 일어난다.",
            "전력이 최대로 전달되지 않는다.",
            "파형왜곡의 원인이 된다."
        ],
        "desc": "전송선로에 부정합이 존재할 때 전송손실이 발생 합니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "다음 중 데이터단말장치와 디지털통신회선 사이에 있는 DCE로 적합한 것은?",
        "correct_answer": "DSU",
        "incorrect_answers": [
            "통신제어장치",
            "멀티플렉서",
            "MODEM"
        ],
        "desc": "DSU : 디지털신호만 사용가능한 DCE 종류 입니다. 만약 아날로그 신호 및 디지털신호 둘다 나왔다면 MODEM이 답이 될수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "30개의 교환국을 망형으로 상호 결선하려면 국간 필요한 통신 회선 수는?",
        "correct_answer": "435",
        "incorrect_answers": [
            "225",
            "240",
            "450"
        ],
        "desc": "망형 공식 : n(n-1)/2 입니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "다음 중 위성통신의 특징으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "전송에 광케이블이 이용된다.",
        "incorrect_answers": [
            "기후의 영향을 받는다.",
            "통신 용량이 대용량이다.",
            "정보의 전송지연이 발생한다."
        ],
        "desc": "위성통신은 무선방식입니다.광케이블은 유선 방식입니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "인터넷상에서 하이퍼텍스트를 전송하기 위한 프로토콜은?",
        "correct_answer": "HDLC",
        "incorrect_answers": [
            "SNMP",
            "DDCMP",
            "HTTP"
        ],
        "desc": "HTTP : 하이퍼 텍스트 트랜스퍼(전송) 프로토콜의 약자 입니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "패킷교환방식에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "패킷교환방식은 디지털 전송로보다 아날로그 전송로에 유리하다",
        "incorrect_answers": [
            "메시지를 일정 단위의 크기로 분할하여 전송한다.",
            "속도가 서로 다른 단말기 간의 데이터 교환이 가능하다.",
            "교환기나 통신 회선에 장애가 발생한 경우 우회 경로를 선택할 수 있다."
        ],
        "desc": "패킷교환방식은 디지털 전송에 많이 사용합니다.대표적으로 핸드폰을 이용한 인터넷 요금제는 패킷 요금제 입니다."
    },
    {
        "subject": "pc운영체제",
        "question": "다음 중 ARQ 방식에 속하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "전진오류수정(FEC)",
        "incorrect_answers": [
            "STOP-AND-WAIT ARQ",
            "적응적(Adaptive) ARQ",
            "GO-BACK-N ARQ"
        ],
        "desc": "전진오류수정(FEC)은 ARQ 방식이 아닙니다."
    }
]